香港與東盟完成自由貿易協定談判

香港與東南亞國家聯盟（東盟）今日（九月九日）宣布完成自由貿易協定（《自貿協定》）和相關《投資協定》的談判。

雙方在第二屆中國香港—東盟經貿部長會議上作出上述公布。會議於菲律賓帕賽市舉行，由商務及經濟發展局局長邱騰華和菲律賓貿易和工業部部長Ramon Lopez共同主持，其他與會者包括來自東盟成員國的部長或其代表。

邱騰華說：「東盟是我們非常重要的貿易夥伴。二○一六年，東盟位列香港第二大貨物貿易夥伴，亦是我們二○一五年的第四大服務貿易夥伴。《自貿協定》和《投資協定》將為香港提供更多及更佳的條件進入東盟市場，為營商人士創造新商機，亦有助進一步加強香港和東盟在貿易和投資的交流，從而令本港經濟受惠。」

他說：「香港與東盟將於今年十一月簽署《自貿協定》和《投資協定》。《自貿協定》和《投資協定》範圍全面，當中包含的承諾亦具有價值，涵蓋了貨物貿易、服務貿易、投資、經濟和技術合作以及爭端解決機制。《自貿協定》將於完成必要程序後生效。」

香港與東盟的《自貿協定》談判於二○一四年七月展開，並於二○一七年七月結束。香港與東盟的貨物貿易總額在二○一六年達八千三百三十億港元，而雙方的服務貿易總額在二○一五年則達一千二百一十億港元。投資方面，截至二○一五年底，東盟為香港的第六大向外直接投資目的地，有關投資存量為二千一百八十億港元；東盟亦為香港的第六大外來直接投資來源地，有關投資存量為五千五百五十億港元。

東盟的成員國為文萊、柬埔寨、印尼、老撾、馬來西亞、緬甸、菲律賓、新加坡、泰國和越南。

簽左FTA後就變左正面競爭

係咪星加坡阻住左好耐？好似講咗好多年
香港應該學星加坡咁將東盟視為香港嘅腹地，唔好再淨係識北望神州

自稱「香港」公司

其實支那一早同東盟簽左